勇悍.17 麥浚龍

勇悍‧17

唱：麥浚龍

曲：澤日生

詞：林夕

編：王雙駿

監：麥浚龍 / 王雙駿

從轉身那刻 偶遇你 竟覺得 踩過的積雪會散發電油味

從親嘴那刻 閉著眼 都記得 這舌尖充滿了泡泡浴香氣

右角的燈柱折射你 面目神秘 卻不怕下個旅程同赴生與死

那整晚談話還未及兩句 跌了三根煙蒂融化了四周禁地

成功應趁早 我願意 手挽手 闖進教堂哪裡要策劃場地

成家應趁早 你願意 別逃避 不要等苦澀吃夠了才有喜

孕婦裝宿舍裡示眾 嘩聲四起 哪一對踏上這步似這種年紀

你將要成為全大學最美 你我不必太長命也可目擊到鑽禧

仍未知 的滋味 先可對抗乏味

匆匆一世必須飛快轉換場地

為何才十八歲要計較八十幾歲回望

要報答世界大多數期望

襯托你我這極少數 活得猖狂

能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁

前路一早綻放 我們獨有的風光

平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望

太快與你幹什麼叫莽撞

趁快碰上了什麼才活得粗壯

唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳

花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

回想起那天 抱著你 手太濕 彷似緊張到懶理腳踏何地

回想於旅館 愛定你 的那刻 知你彷彿姓李姓戴或性起

亦已知當晚那核爆 將生至死 變得這樣快這樣美這麼兒嬉

你跟我如瀕危動物嘆氣 要趁早開花然後結果是我們權利

仍未知 的滋味 先可對抗乏味

匆匆一世必須飛快轉換場地

為何才十八歲要計較八十幾歲回望

要報答世界大多數期望

襯托你我這極少數 活得猖狂

能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁

前路一早綻放 我們獨有的風光

平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望

太快與你幹什麼叫莽撞

趁快碰上了什麼才活得粗壯

唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳

花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖

當然心跳冒汗

出新歌

聽唔慣juno咁清新

人妻的偽術前傳?

傻閪的偽術

那整晚談話還未及兩句 跌了三根煙蒂融化了四周禁地

夕爺

Christopher Chak

岩岩聽第一次個陣唔知點解諗起破事兒入面juno同啊嬌個故事, 好有畫面

太快與你幹什麼叫莽撞
趁快碰上了什麼才活得粗壯

juno唱到斷氣咁

好清新
咁之前人渣禽獸嗰系列呢

好似係

juno話另一個project黎

你個名

18歌

無咗

香港可能未有得聽住...
唔通聽日派台？

juno開演唱會未

唔好啦
寧願佢拍套音樂電影

清新得滯

Spotify 有

首歌好似係個mk仔中出完條女
然後係度氹條女

佢執緊導個套風火山林都仲未出 ！
之前又話今年年尾可能有演唱會！

次次聽juno啲歌就好似聽故事咁

好正

個mood勁怪

佢個龜仙人look點carry呢首歌

希望出翻個暗黑版, 沒時間演內心戲

點解麥浚龍咁撚正

澤日生寫D歌不嬲都好少換氣位, Eason都話頂唔蒲

渴了三年

輕鬆過借火啦

夕爺今次都寫得幾露骨

太快與你幹什麼叫莽撞

知你彷佛姓李姓戴或性起

好似佢地合作幾首歌都係講扑嘢問題

做佢fans真係短命啲都唔容許！
好辛苦呀啊渴死啦！

易過借火

我get到搞大咗條女個肚跟住結埋婚
所以先話係人妻前傳

我get到嘅係搞大咗條女個肚
但結婚嘅唔係佢 係第二個男仔

夕爺

第一次聽，我覺得個melody好青春好陽光，同近年juno嘅歌完完全全係兩個style

點知聽多幾次就上左癮

不過佢最後果句 佢唱得好似好辛苦

成首歌既故事好吸引

睇咗麥浚龍去903個訪問，話同Kay 啲歌有關聯，咁應該似係

睇簡介啦

唔知點解睇完
會聯想到村上春樹既小說

呢種唱法算係juno既特色

遇見100%女孩

最尾兩句假音真係....

唱LIVE死梗
又唔似平時D歌咁多effect 遮住佢把聲

有錢人 可以做自己鐘意做既野真係屈機，唉。

但唔好講笑，如果真係唱得好實、好穩，當堂成個味道無晒。
Juno 竟然可以將「唱得虛浮」變成一樣特色，而且唔覺難聽，又真係幾得天獨厚。